<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://simo-nao.github.io</id>
    <title>KAIBA</title>
    <updated>2021-10-04T23:21:42.637Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://simo-nao.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://simo-nao.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://simo-nao.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://simo-nao.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, KAIBA</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[噩梦]]></title>
        <id>https://simo-nao.github.io/post/e-meng/</id>
        <link href="https://simo-nao.github.io/post/e-meng/">
        </link>
        <updated>2021-10-05T01:21:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>再次从死亡中惊醒过来，久违的噩梦，上次还是半年前。<br>
毫无例外，我又被家人杀死了。<br>
一次又一次的梦，好像都在告诉现实中的我要远离他们。</p>
<p>我其实相当疑惑，为什么每次梦见他们，都是这样的结局。<br>
家庭在我的回忆里真的是一种可怕的存在吗？<br>
我告诉自己不是的。毕竟我关于家庭的回忆里面，有可怕的，也有美好的。</p>
<p>慢慢梳理一下发现，果然还是可怕的回忆占比比较多:<br>
找到3，4岁时残存的记忆，关于家庭就只是打闹。也不能说记忆，只是一种印象，我也不知道当时发生了啥，脑袋里就是打闹之后的现场。<br>
想到暴力，真的还挺多的，不单单是对我的管教，还有父母之间的打闹，父母和亲戚之间的打闹，都清晰地保存在我的记忆中。<br>
。。。</p>
<p>哎，还有很多很多，随缘再补充，不想再回忆起关于家庭的事了，毁灭吧！我还得继续活下去。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[工作的意义]]></title>
        <id>https://simo-nao.github.io/post/gong-zuo-de-yi-yi/</id>
        <link href="https://simo-nao.github.io/post/gong-zuo-de-yi-yi/">
        </link>
        <updated>2021-09-30T10:41:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>失眠的时候经常想的就是工作的意义是什么。</p>
<p>在现代社会职场中分工如此明确，每天大量重复工作的背景下，对于我这样以兴趣驱动的人来说，几乎提不起兴趣，当然也没法获得成就感（真想不到我为什么要每天要花这么长的时间在自己不喜欢的事情上、以及面对自己不喜欢的人。所以以后只打算找 955 的工作，弹性工作制，服装自由，最好能远程。时间之余学习学习，搞搞副业。）最后工作的意义无非就只剩下搞钱。搞钱当然不是最终的目的，搞钱是为了满足自己物质和<strong>精神上</strong>的需求。最后通过积累的资本以及获得的能力，做自己喜欢的事就能养活自己。</p>
<p>所以说工作的终极意义就是辞掉工作！去做自己喜欢的事！</p>
<p>但话又说回来，做自己喜欢的事情而产生价值，又怎么不能算工作呢。说白了就是目前没有选择，不能选择自己喜欢的工作，喜欢的工作方式。（没钱也没能力TAT）</p>
<p>加油呀！希望以后能每天和喜欢的人在一起，做喜欢的事而活！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[又一个九月末]]></title>
        <id>https://simo-nao.github.io/post/di-er-ge-jiu-yue-mo/</id>
        <link href="https://simo-nao.github.io/post/di-er-ge-jiu-yue-mo/">
        </link>
        <updated>2021-09-23T00:58:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="总结">总结</h1>
<p>两年前的今天，我告别成都，告别朋友，来到这里，正式开启自己的留学生活。<br>
这两年很快就过去了，开始的两年，是备考的两年，也是疫情的两年。<br>
虽然来到这里后大多时候都是疫情时间，自己也受到挺大的影响的，但我从没后悔过。就连去年考学失败后最难受的时候我也没有后悔来到这里，但我想如果那时候回国了，几年的努力付之东流，可能就真的后悔了。</p>
<p>这两年，最大的收获还是完成了考学，虽然多花了一年（没有疫情还用多花这一年吗？），虽然没有去到自己最想去的学校，也没有留在在东京，但是结果至少也不算坏，这也是我近4年努力的成果。<br>
另一个好事是逐渐明白了自己的追求是什么，想要成为怎样的人，想过怎么样的生活...</p>
<p>坏的方面，还是觉得自己进步缓慢，日语方面，几乎没和日本人交流过，学习方面除了考试的科目其他几乎没怎么接触过。社交方面，现实中几乎没有任何社交。心态方面，经过一次失败以及疫情的影响下，自己也越来越自闭，精神状况比前两年差了不少。</p>
<h1 id="展望">展望</h1>
<p>最重要的事当然是学习，毕竟胜利只是初步的，不继续努力，怎能取得最终胜利呢？<br>
第二件事就是活下去，可以预见明年是非常忙碌的一年，上学的同时要打工以及找工作，至少目前认为是相当艰难，找到一个解决方案也是挺紧迫的。<br>
还有就是该整理自己的心情了，去多认识更多的人，不管是现实还是网络，让自己更加开朗，让另一个情绪低落的自己别再出现。<br>
希望疫情赶快结束。</p>
<h1 id="致谢">致谢</h1>
<p>感谢自己，没有自己坚定的信念，也没有现在。<br>
感谢东京，正是因为我在最失落的时候来到了这里，才使我想要活下去，才会重新振作起来。我喜欢这里要胜过我生活过的所有地方。<br>
感谢小 W ，我一辈子的好兄弟，在我人生最灰暗的时刻，没有他无条件的理解与支持，没有他每周的一通电话，我也绝不可能撑到今天。<br>
感谢 B 君，今年聊得最好的网友，感谢他陪我看完 jojo，感谢他陪我通关风之杖，让我可以暂时忘掉烦恼...虽然他几乎不透露他现实中的生活（通过作息感觉并不怎么样？），愿他的生活顺利！<br>
感谢 Y 君，去年和他的交流是最多的，正如他去年最后一次发消息的时候所说：“网友中聊得最好的！”虽然后面因为一些原因我也不想和他继续聊了，感谢他过去的陪伴。半年前他告诉我说拿到了 CMU 的 offer 的时候我真的还挺生气（太凡尔赛了），希望他的留学生活顺利！<br>
感谢 Nexus，这是我加入的第一个社群也是我最喜欢的社群，在这里我认识了很多厉害的人，很多有趣的人，不仅学到了很多，也慢慢知道了自己想要的是什么，这两年的欢乐几乎都来自于这里。虽然 Nexus 已经不再是以前的 Nexus了，我祝福他的主人，希望他能一直坚持他喜欢的东西！</p>
<h1 id="最后">最后</h1>
<p>又到了九月末，怎么能少了<br>
<a href="https://open.spotify.com/track/3ZffCQKLFLUvYM59XKLbVm?si=9a1e20a935464f43">wake me up when September ends</a></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>